[又死2隻]兩華女烏干達失蹤5日遇害 警緝中國籍主謀

烏干達首都坎帕拉有兩名中國籍女子，於上周五失蹤。事隔5天，警方周三在一幢住宅內發現兩人屍體。目前，警方已拘捕一名疑犯，並正追緝另一名涉案的中國籍男子。

兩名死者分別是33歲的任菊（Ren Ju，音譯）與34歲的桑翁媧（Sang Weng Wa，音譯），警方指兩女於周日左右已遇害，被發現時屍體開始腐爛，屍身有刀傷。烏干達警察總長透露，目前已拘捕的士司機弗萊德，指他涉嫌參與綁架並謀殺兩女，而謀殺案主謀可能是一名中國籍男子。

據弗萊德供稱，自己受僱於一名中國男子。兩名受害人被綁架後遇難，隨後棄屍在該中國男子的一處公寓內，期間男子曾要求索取贖金。發現屍體的住宅業主表示，他對兩女遇害毫不知情。

中國駐烏干達大使館指，死者任菊生前在烏干達科洛洛一家餐廳當服務員，另一名遇害女子桑翁媧則在一家商務酒店工作，現已派員到案發現場了解。大使館在兩名死者屍體被發現的前一天曾發布安全通知，稱接到一宗涉及華人的刑事案件報告，大使館對此高度重視，並敦促烏方強力部門盡快破案，保護中國公民人身安全。

任菊